\documentclass{beamer}

\usetheme{MFlab}
% \usepackage{thumbpdf}
% \usepackage{wasysym}
% \usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{pgf,pgfarrows,pgfnodes,pgfautomata,pgfheaps,pgfshade}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
% \usepackage{amsmath}


\newcommand*{\vttfamily}{%
  \fontencoding{T1}\fontfamily{lmvtt}\selectfont
}

\newcommand*{\textsmallunderscore}{%
  \begingroup
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmtt}\selectfont
    \textunderscore
  \endgroup
}

% \lstset{
% tabsize=1,
% basicstyle=\ttfamily,
% breaklines=true,
% columns=flexible,
% }

\definecolor{fblue}{rgb}{0.2,0.2,0.9}
\definecolor{fmauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
  keywordstyle=\color{fmauve}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  commentstyle=\color{fblue}\ttfamily,
  basicstyle=\scriptsize,
  breaklines=true,
%   columns=flexible,
%   showstringspaces=false 
}

\pdfinfo
{
  /Title       (Problema do elemento majoritário)
  /Creator     (TeX)
  /Author      (Enrique Fynn, Rodrigo Q. Saramago)
}

\title{Problema do elemento majoritário}
\author{Enrique Fynn, Rodrigo Q. Saramago}
\date{2013}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

% \section*{}
% \begin{frame}
%   \frametitle{Tópicos}
%   \tableofcontents[section=1,hidesubsections]
% \end{frame}

\AtBeginSection[]
{
  \frame<handout:0>
  {
%     \begin{multicols}{2}
      \frametitle{Tópicos}
      \tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
%     \end{multicols}
  }
}

\AtBeginSubsection[]
{
  \frame<handout:0>
  {
    \frametitle{Tópicos}
    \tableofcontents[sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide]
  }
}

\newcommand<>{\highlighton}[1]{
  \alt#2{\structure{#1}}{{#1}}
}

\newcommand{\icon}[1]{\pgfimage[height=1em]{#1}}

\newcommand\SmallFont{\fontsize{9}{10.2}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% A apresentação começa aqui %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \begin{block}{}
%   \begin{itemize}
%     \item 
%   \end{itemize}
%   \centering
%   \includegraphics[scale=0.4]{total.png}
%   \end{block}
% \end{frame}

% Introdução
\section{O que é?}
\begin{frame}
  \frametitle{Problema do elemento majoritário}
  \begin{block}{}
  Dada uma sequencia $A$ de $N$ elementos, determinar o elemento $x \in A$ que ocorre mais de $ N/2 $ vezes em $A$.
  \end{block}
\end{frame}

\section{Bruteforce}
\begin{frame}
  \frametitle{Algoritmo Bruteforce}
  \begin{algorithm}[H]
    \algsetup{linenosize=\tiny}
    \tiny
    \begin{algorithmic}[1]
      \STATE $midx \gets -1$
      \STATE $mocc \gets 0$
      \FOR{$i \gets 0$ to $N$}
	\STATE $elem \gets A[i]$
	\STATE $eocc \gets 0$
	\FOR{$j \gets 0$ to $N$}
	  \IF{$A[j] = elem$}
	    \STATE $eocc \gets eocc + 1$
	  \ENDIF
	\ENDFOR
	\IF{$eocc > mocc$} 
	  \STATE $midx \gets i$
	  \STATE $mocc \gets eocc$
	\ENDIF
      \ENDFOR
      \IF{$mocc > n/2$}
	\RETURN $A[midx]$
      \ELSE
	\RETURN $-1$
      \ENDIF
    \end{algorithmic}
    \caption{major\_bruteforce(A, n)}
    \label{alg:seq}
  \end{algorithm}
\end{frame}

\section{Divide and Conquer}
\begin{frame}
  \frametitle{Algoritmo Divide and Conquer}
  \begin{algorithm}[H]
  \algsetup{linenosize=\tiny}
  \tiny
  \begin{algorithmic}[1]
  \begin{columns}
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \STATE $rc, lc \gets 0$
      \STATE $n \gets r - p + 1$
      \IF{$n = 1$}
	\RETURN $A[p]$
      \ENDIF
      \IF{$n = 2$}
	\IF {$A[p] = A[r]$} \RETURN $A[p]$ \ELSE \RETURN $-1$ \ENDIF
      \ENDIF
      \STATE $q \gets \ceil[\big]{\frac{p + r}{2}}$
      \STATE $l = major\_dc(A, p, q)$
      \STATE $r = major\_dc(A, q + 1, r)$
      \IF{$l \neq -1$ \AND $l = r$} \RETURN $l$ \ENDIF
  \end{column}%
  \hfill%
  \begin{column}{.45\textwidth}
    \IF{$l \neq -1$}
      \FOR{$i \gets$ $p$ to $r$}
	\IF{$A[i] = l$} \STATE $lc \gets lc + 1$ \ENDIF
      \ENDFOR
    \ENDIF
    \IF{$r \neq -1$}
      \FOR{$i \gets$ $p$ to $r$}
	\IF{$A[i] = r$} \STATE $rc \gets rc + 1$ \ENDIF
      \ENDFOR
    \ENDIF
    \IF{$lc \ge \floor[\big]{n/2} + 1$} \RETURN $l$ \ENDIF
    \IF{$rc \ge \floor[\big]{n/2} + 1$} \RETURN $r$ \ENDIF
    \RETURN $-1$
  \end{column}%
  \end{columns}
  \end{algorithmic}  
  \caption{major\_dc(A, p, r)}
  \label{alg:seq}
  \end{algorithm}
$T(n) = 2T(\frac{n}{2}) + O(1) + O(n)$
\end{frame}


\section{Moore's Voting}

\begin{frame}
  \frametitle{Algoritmo Moore's Voting}
  \begin{algorithm}[H]
    \algsetup{linenosize=\tiny}
    \tiny
    \begin{algorithmic}[1]
            \STATE $M_IDX \gets 0$
            \STATE $COUNT \gets 1$
            \FOR{$i=0$ to $N$}
                    \IF{$V[M_IDX] = V[i]$}
                            \STATE $COUNT \gets COUNT+1$
                    \ELSE
                            \STATE $M_IDX \gets i$
                            \STATE $COUNT \gets COUNT-1$
                    \ENDIF
                    \IF{$COUNT = 0$}
                            \STATE $M_IDX = i$
                            \STATE $COUNT = 1$
                    \ENDIF
            \ENDFOR
     
            \STATE $COUNT \gets 0$
            \FOR{$i=0$ to $N$}
                    \IF{$V[M_IDX] = V[i]$}
                            \STATE $COUNT \gets COUNT+1$
                    \ENDIF
            \ENDFOR
            \IF{$COUNT \ge N/2$}
                    \RETURN $V[M_IDX]$
            \ENDIF
    \end{algorithmic}
    \caption{major\_moorev(A, n)}
    \label{alg:seq}
  \end{algorithm}
\end{frame}

\section{Resultados}
\begin{frame}
  \frametitle{Testes}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.34]{moore-dc-bruteforce-log.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
